90 00後青年生涯規劃!

一出生
就要玩啲咩playgroup
話咩促進腦部發展
去到幼稚園,
又話要prep 面試
仲有個Pre-school Interview Training Class

去到小學,
又tsa又要準備中學面試
功課又出奇地多,又難
仲要一個星期幾個興趣班一齊上
何解?要入st.paul co-ed呀嗎
要入DBS DGS 呀嗎
可以同人講,
哇,我個女入咗DGS呀!

但,很遺憾地,
人地通常係一條龍的
如果你好彩入到
入面大多數都係上流人士子女,
排斥你,你又受唔受得起?
同埋入面唔包生仔的,
如果你認為入DGS=人生成功
那只能說你是too simple too naive,

無得入dgs,入咗間band 2 學校
但band 2 學校好多時教學質素參差,
做窮人,無得送去英國讀boarding school
唯有考DSE
DSE好講運的,都好講家庭環境
任你校內成績如何,
一唔覺意中文2咗就byebye.
如果屋企好嘈,你又無房
你覺得你DSE成績會有幾高?

想脫貧想改變
唯有讀醫讀專業科
醫科,admission score 極高
法律,考唔到PCLL就玩完
engine,各大院校出極多fresh grad
鑑於香港各大院校爛grade
唔係cv 極出色 都無可能入mtr,clp等local 大公司
政府?fresh grad 搶住入,你真係入到?

出來打工,無經驗通常會俾HR壓價,
香港的職場文化是 唯老闆獨尊
敢同老闆頂撞,就會俾佢玩死.
見做得唔開心,唯有辭職
想再做,HR問你,
何解有幾個月vacant period?
是不是你懶唔搵工?
到時候你只有無言以對.

好啦,有女朋友了(A0例外)
成家立室了
照計都要有個私人空間
公屋?排番十幾年都未到你
居屋?抽到先算
私樓?市區要千零萬,合埋人工得四萬,買唔起,
屯天元?出去市區打工來回都三個鐘

之但係,人始終都要住
所以無錢的年輕人就月供1xxxx供30年屯天元了.
人工無加,只能住死一世屯天元了.
香港年輕人的未來就好像是一潭死水一樣,亳無生氣.

香港自被中國接管以後
其實已經死咗了
年輕人與其活著受氣
倒不如自殺算.

自殺危機處理中心:
地址：九龍白田邨瑞田樓3樓1室
電話：2341 7227 傳真：2341 7007
電郵：alive@sbhk.org.hk

會活動的奴役工具

中

看完想自殺了 樓豬

閱